上月居屋頻破頂 十大高價佔四宗

樓價長期高企，連居屋造價亦頻密創新高。中原地產研究部表示，單在上月已有4宗二手居屋買賣個案打入歷年十大高價成交榜，其中港島「居屋王」鰂魚涌康山花園一個3座高層G室三房單位，實用面積592呎，成交價高達838萬元，打破2015年7月同屋苑的830萬元舊紀錄，創歷史新高，實用呎價亦高達14,155元；至於上月成交次高的單位亦來自康山花園，一個2座高層C室592呎單位，亦以825萬元易手，創歷年居屋成交第三高，實用呎價亦高見13,936元。
至於上月打入十大成交榜的另外兩個單位，分別為康山花園8座低層G室及柴灣康翠臺1座中層F室，分別以812.8萬元及775萬元沽出，創歷年第五高及第十高。
回顧上月二手居屋買賣登記錄得428宗，總值18.52億元，分別按月減少11.8%及8.2%；雖然交投稍告回軟，但仍連續兩個月維持在400宗以上的高水平，顯示居屋市況持續活躍，帶動破頂成交頻現。